世界最年輕女總理疫情期間「秘密」結婚 全球媒體聚焦溫馨婚照

北歐芬蘭34歲的總理桑娜·馬林（Sanna Marin）周末結婚了。她在社交網站Instagram上曬出的婚紗照片，獲得十數萬點讚。這一消息也成為世界各地媒體報道的熱點。

桑娜·馬林的婚林引起國際關注，與世界各地仍然受困於肺炎疫情也有很大關係。疫情期間，她的這場婚禮只有為數不多的家人和朋友參加。

馬林總理與新婚丈夫馬庫斯·拉孔恩（Markus Raikkonen）實際上已經有長達16年的愛情長跑，兩人有一個女兒。

芬蘭媒體報道稱總理辦了一場「秘密」婚禮，因為她的婚禮在周六舉行，她等到周日（8月2日）才宣佈。

在Instagram上她寫道：我們在一起見證體驗了許許多多，分享過喜悅和悲傷，無論是歲月靜好還是狂風大浪我們都彼此支持。我們在一起度過了青春年少時代，一起長大進入成年，成為我們可愛女兒的父親和母親。昨天我們彼此說出：我願意。很高興很感恩與我的愛人共度人生。

新聞背景：台灣第一任女總統蔡英文
尼泊爾首位女總統：左翼領袖、倡導女權
BBC巾幗百名：2019年上榜華人女性
世界最年輕總理

世界上最年輕的芬蘭女總理桑娜·馬林（Sanna Marin），她領導的聯合政府中的另外四個黨派領袖也全部是女性。
2019年，年僅34歲的桑娜·馬林被推選為芬蘭總理，也曾轟動世界。她在擔任總理之前，是芬蘭的交通部長。

馬林現在領導的芬蘭政府中共有18名部長，其中10名部長是女性。

馬林出任總理後對外界關心她的年齡說，「我從來沒想過自己的性別和年齡，我只想進入政壇的原因和哪些方面贏得了選民支持。」

歐洲政壇新秀

馬林並非芬蘭第一位女總理，而是有史以來的第三位。

馬林1985年11月16日出生於首都赫爾辛基，南部坦佩雷大學（ University of Tampere ）碩士畢業，主修行政學。她2015年成為議會議員，2019年6月出任交通和通訊部長。

馬林雖然年輕，但是從政資歷卻並不淺。2012年，她當選為坦佩雷區議會議員，並在2013-2017年一直擔任區議會主席。
全文﹕